成報：料曾俊華手握約400票

【特首選戰】
香港特首選舉於周日（26日）舉行，特首候選人曾俊華雖然在多項民調穩站首位，但由於建制選委被中聯辦的強大壓力下，取得的支持票與當選門檻仍有一定距離。不過，從數字上粗略運算，換言之，在1,194名選委中，有269人沒有提名任何人，扣除其中140張屬於林鄭的鐵票，即是最少有129票是在中聯辦強大壓力下都沒有提名林鄭，這些票源對林鄭的競爭對手曾俊華來說是非常重要，成為可爭取的對象。故此，建制陣營指出「民主300+」之外的票均是屬於支持林鄭的，並非是事實。
本報港聞部報道
特首選舉倒數四日，各個界別陸續表態，民主派方面昨日再有75名選委宣布會投票支持曾俊華，他們分別來自教協、民主進步會計師和香港社會工作者總工會。手握35張選委票的教協昨天指出，逾七成會員表示支持曾俊華，遠高於支持林鄭月娥和胡國興的17.6%和11.6%。教協會長馮偉華解釋，三人的教育政綱差別其實沒有太大分別，而決定支持曾俊華是因為他在教育投資、大學自主和TSA取態較明確，而且其處事作風較有機會團結更多港人。
泛民撐曾捍衛核心價值 能團結港人
有21票的民主進步會計師昨日亦宣布會有20名成員決定投票支持曾俊華，他們在解釋投票決定是基於港大民意調查顯示曾俊華現時的支持度最高，希望能選出一個真正能夠捍衛香港核心價值的特首。手握20票的社總選委團隊會議亦決定支持曾俊華。
雖然外界估計曾俊華取得的支持票與當選的601票有距離，但只要細心推敲，其實他可能只欠約200票，還有一定勝出機會。從數字上粗略運算，從提名票來推測三位候選人的支持者將在投票時貫徹始終，換言之，曾俊華估計得票是165票，林鄭估計580票，胡國興估計180票。換言之，在1,194名選委中，有269人沒有提名任何人，本報扣除其中140張屬於林鄭的鐵票，即是最少有129票是在中聯辦強大壓力下都沒有提名林鄭，這些票源對林鄭的競爭對手曾俊華來說是非常重要，成為可爭取的對象。故此，建制陣營指出「民主300+」之外的票均是屬於支持林鄭的，根本不是事實。
「民主300+」之外票全屬林鄭非事實
本報進一步推算假設曾俊華拿到「民主300+」的300票，加上已取得的建制30多票，再有能力全取上述的129票，還可以取得450票，最保守估計也有可能取得400票，還未完全計算投暗票時倒戈的林鄭支持票，故此，曾俊華距離601當選目標未必差很遠。
曾俊華昨晚被問到如何評估選情？曾俊華形容是簡單的數學問題，因為民主派選委手握300多票，要勝出，則要在建制派上爭取300多票，但現時自己手上是一票也沒有。不過，因為投票是不記名進行，投票完結後才知悉結果，指香港是一個會發生奇蹟的地方，若星期日有奇迹出現，自己不會感到奇怪。

打少陣飛機啦 阿爺吹雞會死錯人？

阿爺？
邊撚個爺呀

鳩已縮

成報又笠水

漢江泄都唔見埋重信成報

留名

sad but ture
但係今日都市日報頭條

無拎到,今日講咩

今次可以證實成報啲料有幾堅

等睇曾俊華一千票以上高票當選
大家好似當年梁特當選咁開心

今日係香港民主最光明一日信莊曾得永生

香港人勝利日

我記得無提名果堆好似係民建聯工聯會果堆黎

盆棋捉完未

漢江泄去左邊

成報d 料係堅既 梁震英就做唔到副主席啦 由果日開始我已經決定唔會再信成報

泛民我屌你老母

習大大捉緊飛行棋

極限已到，其他票係死硬派唔會投佢

梁特當選嗰陣個個都屌撚到仆街